港澳辦副主任馮巍：駐港解放軍是香港佔中時期的強大後盾

駐港解放軍在昂船洲營區舉辦慶祝回歸二十周年活動，並就國家主席習近平授予駐港解放軍部隊某旅特種作戰一連「香港駐軍模範特戰連」的榮譽稱號舉行儀式。

多名負責中港關係的官員及駐港解放軍代表出席治動，駐港解放軍部隊司令員譚本宏致辭時指，駐港解放軍部隊是國家主權象徵，駐軍堅決貫徹一國兩制，在政治及程序上把好關，繼續成為香港繁榮穩定的「定海神針」。

港澳辦副主任馮巍亦在台上指，沒有強大國防就沒有強大國家，駐港解放軍是中央對香港的主權體現，其中香港是國際政治角力場，駐軍肩負維護國家安全和香港繁榮穩定的重責，亦在特殊情況下，協助維持香港社會治安，如早年非法佔中，駐軍就是香港的「堅強後盾」。